{"resolution": {"@star-print": "no-star-print", "form": {"current-chamber": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "IN THE HOUSE OF REPRESENTATIVES"}, "#text": "\n\t\t", "congress": {"#tail": "\n\t\t", "@display": "yes", "#text": "113th CONGRESS"}, "#tail": "\n\t", "legis-num": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "H. RES. 529"}, "official-title": {"#tail": "\n\t", "quote": {"#tail": " in honor of the accomplishments and legacy of C\u00e9sar\n\t\t\t Estrada Ch\u00e1vez.", "#text": "C\u00e9sar Ch\u00e1vez Day"}, "@display": "yes", "#text": "Recognizing March 31 as "}, "session": {"#tail": "\n\t\t", "@display": "yes", "#text": "2d Session"}, "distribution-code": {"#tail": "\n\t\t", "@display": "yes", "#text": "IV"}, "action": {"action-date": {"#tail": "\n\t\t\t", "@date": "20140327", "#text": "March 27, 2014"}, "#tail": "\n\t\t", "@display": "yes", "action-desc": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "\n        ", "committee-name": {"#tail": "\n      ", "@committee-id": "HGO00", "#text": "Committee on Oversight and Government Reform"}, "sponsor": {"#tail": " (for himself, ", "#text": "Mr. C\u00e1rdenas", "@name-id": "C001097"}, "cosponsor": [{"#tail": ", ", "#text": "Mr. Guti\u00e9rrez", "@name-id": "G000535"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Sires", "@name-id": "S001165"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Vargas", "@name-id": "V000130"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Honda", "@name-id": "H001034"}, {"#tail": ", ", "#text": "Ms. Loretta Sanchez of California", "@name-id": "S000030"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Pastor of Arizona", "@name-id": "P000099"}, {"#tail": ", ", "#text": "Ms. Linda T. S\u00e1nchez of California", "@name-id": "S001156"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Garcia", "@name-id": "G000573"}, {"#tail": ", ", "#text": "Ms. Lee of California", "@name-id": "L000551"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Veasey", "@name-id": "V000131"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mrs. Negrete McLeod", "@name-id": "N000187"}, {"#tail": ", ", "#text": "Ms. Schakowsky", "@name-id": "S001145"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Castro of Texas", "@name-id": "C001091"}, {"#tail": ", ", "#text": "Ms. Speier", "@name-id": "S001175"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Grijalva", "@name-id": "G000551"}, {"#tail": ", ", "#text": "Ms. Moore", "@name-id": "M001160"}, {"#tail": ", ", "#text": "Ms. Michelle Lujan Grisham of New Mexico", "@name-id": "L000580"}, {"#tail": ", ", "#text": "Mr. Farr", "@name-id": "F000030"}, {"#tail": ", and ", "#text": "Mr. Takano", "@name-id": "T000472"}, {"#tail": ") submitted the following resolution; which was referred to the ", "#text": "Mr. Horsford", "@name-id": "H001066"}]}, "#text": "\n\t\t\t"}, "legis-type": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "RESOLUTION"}}, "@resolution-stage": "Introduced-in-House", "@resolution-type": "house-resolution", "resolution-body": {"#tail": "\n", "@style": "traditional", "section": {"@section-type": "undesignated-section", "#tail": "\n  ", "text": {"#tail": "\n\t\t\t", "{http://namespaces.cato.org/catoxml}entity-ref": {"#tail": "\u2014", "@entity-type": "federal-body", "#text": "House of Representatives", "@entity-id": "0050"}, "#text": "That the "}, "enum": {"#tail": "\n      "}, "paragraph": [{"#tail": "\n      ", "text": {"#tail": "\n\t\t\t", "quote": {"#tail": " to honor the accomplishments and example of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez, a great hero of the United\n\t\t\t States;", "#text": "C\u00e9sar Ch\u00e1vez Day"}, "#text": "recognizes ", "@display-inline": "yes-display-inline"}, "enum": {"#tail": "\n        ", "#text": "(1)"}, "@id": "H23C0A633EE0444FEA9D42B760CE9E06D", "#text": "\n        "}, {"#tail": "\n      ", "text": {"#tail": "\n\t\t\t", "#text": "pledges to promote the legacy of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez; and"}, "enum": {"#tail": "\n        ", "#text": "(2)"}, "@id": "H28524DB4F5884418901E5C87F03EABEF", "#text": "\n        "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t\t", "quote": [{"#tail": ", which is Spanish\n\t\t\t for ", "#text": "\u00a1S\u00ed, se puede!"}, {"#tail": ".", "#text": "Yes, we can!"}], "#text": "encourages the people of the United States to commemorate the legacy of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez and to\n\t\t\t always remember his great rallying cry, "}, "enum": {"#tail": "\n        ", "#text": "(3)"}, "@id": "H6F388EB7512E4A94A72951EDC0149056", "#text": "\n        "}], "@display-inline": "yes-display-inline", "#text": "\n      ", "@id": "HE5A02CAA75AD4635B07EC2E8A598C134"}, "#text": "\n\t\t", "@id": "HFE13BC0798C74364BA6CF9BCA99F2476"}, "@key": "H", "@dms-id": "H693C36C7AB124A7EA3946CC9DB2E590B", "@public-private": "public", "#text": "\n\t", "preamble": {"#tail": "\n\t", "whereas": [{"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez was born on March 31, 1927, near Yuma, Arizona;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez spent his early years on a family farm;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas, at the age of 10, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez joined the thousands of migrant farm workers\n\t\t\t laboring in fields and vineyards throughout the Southwest after a bank\n\t\t\t foreclosure resulted in the loss of the family farm;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez, after attending more than 30 elementary and middle schools and\n\t\t\t achieving an eighth grade education, left school to work full time as a\n\t\t\t farm worker to help support his family;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "{http://namespaces.cato.org/catoxml}entity-ref": {"#tail": " and served the United\n\t\t\t States with distinction for 2 years;", "@entity-type": "federal-body", "#text": "United States Navy", "@entity-id": "1700"}, "#text": "Whereas at the age of 17, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez entered the "}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas in 1948, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez returned from military service to marry Helen Fabela, whom he\n\t\t\t had met while working in the vineyards of central California;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez and Helen Fabela had 8 children;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas, as early as 1949, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez was committed to organizing farm workers to\n\t\t\t campaign\n\t\t\t for safe and fair working conditions, reasonable wages, livable housing,\n\t\t\t and outlawing child labor;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas in 1952, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez joined the Community Service Organization, a prominent Latino\n\t\t\t civil rights group, and worked with the organization to coordinate voter\n\t\t\t registration drives and conduct campaigns against discrimination in East\n\t\t\t Los Angeles;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez served as the national director of the Community Service Organization;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas in 1962, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez left the Community Service Organization to found the\n\t\t\t National Farm Workers Association, which eventually became the United Farm\n\t\t\t Workers of America;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas under the leadership of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez, the United Farm Workers of America organized\n\t\t\t thousands of migrant farm workers to fight for fair wages, health care\n\t\t\t coverage, pension benefits, livable housing, and respect;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez was a strong believer in the principles of nonviolence practiced by\n\t\t\t Mahatma Gandhi and Dr. Martin Luther King, Jr.;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez effectively used peaceful tactics that included fasting for 25 days in\n\t\t\t 1968, 25 days in 1972, and 38 days in 1988, to call attention to the\n\t\t\t terrible working and living conditions of farm workers in the United\n\t\t\t States;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas, through his commitment to nonviolence, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez brought dignity and respect to\n\t\t\t organized farm workers and became an inspiration to and a resource for\n\t\t\t individuals engaged in human rights struggles throughout the world;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas the influence of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez extends far beyond agriculture and provides\n\t\t\t inspiration for those working to better human rights, empower workers, and\n\t\t\t advance the American Dream, which includes all individuals of the United\n\t\t\t States;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez died on April 23, 1993, at the age of 66 in San Luis, Arizona, only\n\t\t\t miles from his birthplace;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas more than 50,000 people attended the funeral services of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez in Delano,\n\t\t\t California;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez was laid to rest at the headquarters of the United Farm Workers of\n\t\t\t America, known as Nuestra Se\u00f1ora de La Paz, located in the Tehachapi\n\t\t\t Mountains in Keene, California;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas, since the death of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez, schools, parks, streets, libraries, and other\n\t\t\t public facilities, as well as awards and scholarships, have been named in\n\t\t\t his honor;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas more than 10 States and dozens of communities across the United States honor the life and\n\t\t\t legacy of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez each year on March 31;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas March 31 is recognized as an official State holiday in California, Colorado, and Texas, and\n\t\t\t there is growing support to designate the birthday of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez\n\t\t\t as a national day of service to memorialize his heroism;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas during his lifetime, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez was a recipient of the Martin Luther King, Jr.,\n\t\t\t Peace Prize;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "#text": "Whereas, on August 8, 1994, C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez was posthumously awarded the Presidential Medal of\n\t\t\t Freedom;"}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "{http://namespaces.cato.org/catoxml}entity-ref": [{"#tail": " authorized the ", "@entity-type": "person", "#text": "President Barack Obama", "@entity-id": "O000167"}, {"#tail": " to\n\t\t\t establish a C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez National Monument in Keene, California;", "@entity-type": "federal-body", "#text": "Secretary of the Interior", "@entity-id": "1400"}], "#text": "Whereas, on October 8, 2012, "}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n    ", "text": {"#tail": "\n\t\t", "{http://namespaces.cato.org/catoxml}entity-ref": {"#tail": " honored the life of service of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez by proclaiming\n\t\t\t March 31, 2013, to be ", "@entity-type": "person", "#text": "President Barack Obama", "@entity-id": "O000167"}, "#text": "Whereas ", "quote": {"#tail": " and by asking all people of the United States to observe March 31 with service, community, and\n\t\t\t education programs to honor the enduring legacy of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez;\n\t\t\t and", "#text": "C\u00e9sar Ch\u00e1vez Day"}}, "#text": "\n      "}, {"#tail": "\n  ", "text": {"#tail": "\n    ", "#text": "Whereas the United States should continue the efforts of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez to ensure equality,\n\t\t\t justice, and dignity for all people of the United States: Now, therefore,\n\t\t\t be it"}, "#text": "\n      "}], "#text": "\n\t\t"}, "metadata": {"#tail": "\n", "dublinCore": {"{http://purl.org/dc/elements/1.1/}date": {"#tail": "\n", "#text": "2014-03-27"}, "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}format": {"#tail": "\n", "#text": "text/xml"}, "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}language": {"#tail": "\n", "#text": "EN"}, "#tail": "\n", "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}title": {"#tail": "\n", "#text": "113 HRES 529 IH: Recognizing March 31 as \u201cC\u00e9sar Ch\u00e1vez Day\u201d in honor of the accomplishments and legacy of C\u00e9sar Estrada Ch\u00e1vez."}, "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}rights": {"#tail": "\n", "#text": "Pursuant to Title 17 Section 105 of the United States Code, this file is not subject to copyright protection and is in the public domain."}, "{http://purl.org/dc/elements/1.1/}publisher": {"#tail": "\n", "#text": "U.S. House of Representatives"}, "#text": "\n"}, "#text": "\n"}}}